重貼:警世 日本民運一沉不起的原因

Go to the profile of 譚蕙芸
譚蕙芸
May 13, 2018
［日本社運失敗的歷史］

近日，在書店看到繁體版新書「新左運動與公民社會：日本六十年代的思想之路」，整個人如通了電，我等了這本書好久，終於有人回答我的問題：日本社運是如何走上今日的衰敗之路？

我特別喜歡作者鋪陳出社運人士的「思考框架」，日本社會最初經歷過二戰之苦，美國強勢控制，到經濟起飛，年輕人覺得舊式政黨政治已經官僚化，於是向內心找尋突破自我的限制．

他們參與的是反美、反越戰、反核等運動，有些因為日本大學的過度管理而引發抗爭，情操是高尚的．特別令我動容是大學生反對大學淪為訓練為資本主義社會服務的僱員機器，也反思大學生作為精英階層的優越性．

可是，後來，由於運動變成不是針對個別政策，而是轉向參與者追求突破自我，於是變成苦行式的，過度批判同行者的苦澀路線．作者解釋社運後來的發展：
「自我反省由於帶着強烈倫理色彩，忠於這些原則的運動者，會去攻擊不如自己認真看待運動的戰友，或是在沒辦法堅持原則的時候感到挫折．運動者無法對戰友採取寬容的態度，導致內部衝突和暴力，太着重於抽象的理念，容易陷入自以為是的危險」．

簡而言之，就是變得太「道德L」「佔領道理高地」，於是社運人士之間有內鬥，更甚者會殺害覺得不夠忠誠的志士．

關鍵是，在六十年代尾，作者發現，由於日本社運過激化，加上警察公關手段了得，媒體對社運的報導從正面變成負面．之前新聞會報導警察使用過度暴力鎮壓，或寫日本民間老百姓支援地區社運．1968年後，媒體轉向為描述社運人士為影響民間安寧的暴力人士，警察則變成保護無辜市民的正義者．

《朝日新聞》一個舊報導寫道：「學生認為暴力能帶給世人衝擊，引起注目，以為這就是革命和訴求，其實是學生太受社會溺愛，太濫用言論自由．」也有傳媒評論指，「學生不應該去抗議，應該去上學．」這些對示威大學生的論調，今日香港媒體也充斥着．

問題是，學生的確激進化了，破壞了小市民生計，搶奪了小店的材料作抗爭用途．民眾從喊「學生加油」變成罵學生「發狂」，商會成立民警自衛．主流社會從此把學生標籤為過激者．

即使是年青人，也不再體恤年青人．作者引述了一名於後期入讀早稻田大學生的話，對上一代年輕人的抗爭批評得體無完膚：「那個世代真的進行過抗爭嗎？不就是自我感覺良好，說穿了不過只是讓體制小擦傷．他們不過是破壞物品，打傷人，製造麻煩了．」

認為抗爭只是「自我感覺良好」「失敗」「未能帶來實質改變」「製造麻煩」，這些對社運人士的說法，在今日香港，也非常流行．

作者更指出，由於社運人士重視的是「自我變革」，在與警察衝突中感受「真實地存在」的主體感．對於一般老百姓是否支持不屑一顧，這也埋下社運失去主流社會支持的致命下場．

相比之下，作者卻比較同情那一代的日本青年人，他提出了當年的抗爭遺產，其實承繼在今日的日本社會裡，例如民間成立了一些關於環境保護，支援第三世界農民，女性自主的運動，不過，可惜卻因為社運被污名化，加上和政治體制疏離（甚至抗拒），甚少和議會民主合作，變成沒法集合成一股改變社會的大流，流於分散．

作者提醒抗爭者，當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂．如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同．

我一氣呵成讀畢此書，覺得深受感動．有時，讀到外國成功的社會運動，的確令人振奮，但亦可能覺得自己的處境很差，但讀了日本社運的衰敗，卻又另一種震撼，其實年輕人的熱血和情操是如此相似，失望引發的挫敗感也如此一致．

譯者是台灣人，他說道，任何社運人士看此書，都會看到，日本六零世代經歷過的苦惱和抉擇，也是台灣社運人士曾經或經歷的．

日本和台灣，是香港人口中的「好地方」．但譯者在結語裡提醒我們，無謂美化一個地方：
「日本不是只有光明沒有黑暗，像台灣又是可愛又讓人怨嘆．這本書不只是一部關於日本社運失敗的歷史，也是日本社會運動如何繼續活下去的過程．期待中文版面世，能夠台灣讀者一些提醒，也能夠給香港乃至中國，在黑暗之中看見一些希望的可能性．

＊我在序言書店買到這本書，強推．

呢排不斷有post用極差語氣攻擊同路人
不外乎話佢地失焦，或者因爲一d小勝利就開po打飛機
我明白部分人係善意提醒大家重未贏
但大家都要明白革命唔係一朝一夕
各大訴求其實一直刻係大家心入面
但面對咁大既壓力，看似無盡無休的抗爭
如果沒有各種小勝去調劑
好快就會burnt out,而最先既會係對革命最有熱情果批
再次聲明，提醒可以
但指責就不必了，唔好以為自己係特別醒果個
特別醒果個依家係監獄入面等緊我地用勝利去迎接佢

光復香港 時代革命

推

光復香港 時代革命

Push

我哋要準備長期抗爭，呢篇文好有用

我相信連登嘅不分化 不割席 不篤灰LV已經係好高
今時今日咁水深火熱嘅地步大家都明白再分裂就俾人end game
和理非同勇武係冇切割空間
一旦失去和理非 林鄭就可以玩大搜捕END GAME
今次運動係冇得退讓
依家示威者可以行嘅路只有無限量堅持五大訴求

一、徹底撤回逃犯修訂條例
二、釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
三、撤回612暴動定性
四、追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
五、立即實行雙普選，還我真香港！

所以而家都無14年咁互屌
同無搶野打爛野，拎野飲，文具都會擺底錢

六隻字：拋棄教條主義

呢樣可能係日本仔性格/社會風氣累事
認真過頭 轉晒牛角尖
香港人性格好難想像會咁

支持，讀多啲書飲多啲水。 想買呢本書， 可惜未有電子版

所以要
(1) 繼續連儂牆文宣,爭取社會支持
(2) 行事有少少克制，例如立法會嗰日有克制地噴漆
(3) 不傷害無辜市民，寧縱勿枉

光復香港 時代革命

不分化 不割蓆 不篤灰

同意，佢地個文化太瘋顛
香港應該係擔心割蓆

岩
吊頸都要抖氣

長抗戰爭 各位手足都要小心自己burn out

不分化不割𥱊不指責不篤灰

明白樓主心意，認真睇完、理解完

咁而家最值得做嘅係乜？ 套用返呢個道埋，727應去元朗定唔去？若果去，又應該點去？

不分化

推

同埋好同意苦行呢個point, 我地的確處於艱難既時刻, 但真係唔好過份要求同怪責自己同別人, 有時候都要有番自己生活平衡下, 搵番個balance, 要記住抗爭係長期的。

真係唔好太過要求嚴苛而將自己逼上死胡同,要搵些少時間放鬆下, 要相信自己同同路人

係 每個地方文化唔同 好似今次香港呢套抗爭方法 用落第二度可能都無用

去
但唔可以太過激
主要表達官黑警勾結

大家共勉之
運動不是一蹴可就，每一件事都環環相扣，輕重緩急，各有各做。
勇武不一定每次勇武，和理非亦非打不還手。我哋既然決定冇大台，就應該一直互相尊重各人有各人嘅取捨。

１- 全面撤回逃犯條例
２- 撤銷暴動定性
３- 釋放被捕義士並承諾永不追究
４- 全面實行雙普選
５- 成立獨立調查委員會追究黑警責任
徹查官警黑勾結元朗站暴打站內市民
6 - 721上環對示威者開36槍 義士被狗開槍擊中

光復香港 時代革命

一定要去

要找回最大公因數

不分化不割𥱊不指責不篤灰
兄弟爬山各自努力
希望咁多位手足明白呢幾句野意思

光復香港，時代革命

不分化，不割席，不受傷，不被捕！

所以一星期一兩次max

push

Well said
休息係為左走更遠既路
尤其今次有排行

睇晒

1

我記得梁天琦有講過，係咪選擇咗勇武就唔可以唱今天我？唔係。
我哋只係需要揀一條啱嘅有效嘅方法去打擊依個政權，勇武未得嘅時候，就去返和理非回合。和理非唔得嘅時候先再勇武。

你啱

元朗反恐行動 聖經故事<<十災>>

我有係呢個無乜人睇既post講
727我係主張只宣示人民既力量
但一定唔好入村
佢地條村永遠都係度，只要佢一日唔跪低
我地大把野可以做到

調轉睇
日本已經有完善既民主 咁仲要民運黎做咩
想佢地推翻天皇？

高質PO，值得反思

唔關事
只係一個例子姐

直頭要將矛頭直指中共用黑社會勢力操控香港局勢破壞香港自治

都要小心啦

有d人都開始俾衝動沖昏頭腦

認真要團結
咩都唔重要
一定唔可以分割
要留住同路人
要贏一齊贏
要輸一齊輸

日本有史以嚟最成功嘅社運

村上春樹都係呢段時期既大學生

1968年後，媒體轉向為描述社運人士為影響民間安寧的暴力人士，警察則變成保護無辜市民的正義者．

真係要小心依一點

不分化不割𥱊不指責不篤灰
兄弟爬山

推!

光復香港
時代革命

不分化不割席不指責！
同路人風雨中互相支持

即係不割蓆，不分化，不篤灰

其實你有無睇個歷史背景
就算係依家
日本既世襲官僚，財閥統治依然嚴重
並唔係你所諗咁完善

不過攪掂我地自己先啦

冇哂社運所以日本成個工作環境咪咁壓抑

呢排好多假標題po入到去全部屌人唔理xxxx
其實的確唔難見到黎緊連登會變成文中講既情況
例如對手足要求愈黎愈高

重要文章，長期抗爭一定要睇

up

堅持五大訴求
一、徹底撤回逃犯修訂條例
二、追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
三、釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
四、撤回612暴動定性
五、立即實行雙普選，還我真香港！

光復香港 時代革命

失落或者迷惘既時候重睇一次梁天琦發言

每個人都好想贏，所以大家希望用一個最好既方法去贏
但每個人既角度有唔同係好正常，唔好怕咩五毛分化咩剩，
記住兄弟爬山，各自努力
覺得用勇武就勇武，大家善意提醒一下義士唔好戀戰
覺得和平就和平，大家善意提醒唔好太執著改變勇武諗法
海納百川，互助協調同掩護大家，團結係勝利關鍵

psuh

係要提高，但唔係一日一個禮拜嘅事。
而家個運動將會發展成點發展幾耐都冇人估到，南韓都23個星期，我哋而家都未夠兩個月，更何況我哋打緊嘅係中共土共。

革命尚未成功，槍口一致對外

好文一推

光復香港
時代革命
好嘅post值得推

以武制暴，但唔好以暴易暴

講到尾 不分化不督灰 只要係同路人 對件事有幫助嘅都要支持 廣納支援先係皇道

使唔使隔個禮拜就貼一次呢篇文

簡單講 中計撚

光復香港！時代革命！

係，雖然我地確實咩都未爭取到，但亦都唔係nothing done
長期戰一定要調節好心態，苦中作樂未嘗不可，有小勝時鼓舞一下對士氣都有幫助，唔好對自己咁harsh
陸續有人跳或想生起跳既念頭其中一個因素就係因為前路灰暗，如果連我地自己都斷自己gas，條路只會更難行
提點，不指責

因為日本政府基本上係 憲法政府嚟
反觀班社運大多數都左派

7.28 去上環！
為義士企出黎！

呢篇野比好多熱門上嘅post都重要

日本社運係共產黨搞架

呢個高汁，推推推

不割蓆 不分化 但最重要係對同路人不指責 善意提醒

【毋忘上環】7.28上環追究開槍大遊行

應該要擺係到提醒下冇壞

所以睇書真係幾時都咁重要
抗爭時期各位都要不忘自我增值

日本政府會賣日?
香港大學校長都唔係香港人, 政府都係為他國辦事
程度唔同格硬拉埋黎講

精神啲精神啲

5大訴求
兄弟爬山各自努力
不割蓆不分化

726機場727元朗728上環
Hongkongers Assemble!!

社會負面情緒長期繃緊，好易會俾情緒影響決定

係 歷史只作參考用於現今改善 不分左右

比個結論呢條長文：
光復香港 時代革命
係嘅，冇錯嘅，所以我哋要帶去元朗、屯門嘅，唔應該係混亂，係要佢哋明白，我哋做緊嘅嘢，唔關你事，但關你個仔事。

同意

今日咁多post最能夠打動我心嘅係呢個

Pushhhhhg

因為日本人唔洗爭取民主

推 依家情況已經係咁

作者提醒抗爭者，當年日本社運的致命傷，就是過度強調「苦行」，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂．如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同．

大力推

團結不割席

光復香港 時代革命！
唔好再執著喺教條主義！

講得太好

pppppppush

要睇

多謝你！大家要繼續努力，同時要休息下

【條路自己揀】勇武入城果時，想做文明威武之師，定係以力服人既武夫？

作者更指出，由於社運人士重視的是「自我變革」，在與警察衝突中感受「真實地存在」的主體感．對於一般老百姓是否支持不屑一顧，這也埋下社運失去主流社會支持的致命下場．
重點pish

所以星期六牛屎佬發爛我地先好還拖

日本只是法律上既民主
但道德文化上鉗制得很厲害

PISH

安保條例將成個主權賣左比美國

我反而唔同意 環境同知識有分別
我地係知自己做緊乜 同埋我深切相信我地依一代香港人係好有同理心 即使係某d事上睇法有出入 但最尾都係尋求緊共識 唔會割蓆 批鬥

推

中環遇遊行堵路 貨Van司機遭圍毆扑車「你哋示威 留番條生路畀我」

我知貨van司機比人打爛架車係啲長期輩gp瘋傳
我有睇過幾段片
都有睇過連登post

件事大概係有人係入隧道前提過佢前面有路障佢都照入隧道
結果係隧道另一面遇見路障
想衝前突破路障時被阻止
跟住落車同義士口角
仲自己郁手清走路障
過程中有一個義士攞住雪糕筒琴住佢個車cam
結果佢郁手推開嗰個義士
跟住佢就俾人圍毆同砸車了

我覺得呢件事大家太衝動
果條友又以為義士搞佢架車所以郁手推開佢
條友係串串貢就移開路障，但大家可唔可以冷靜啲
打佢都算啦，鬼叫佢郁手推人先
但砸車對成件事有乜幫助？
成件事比港台直播晒
除咗令個司機好心痛同送彈藥藍絲外，仲有乜用？

721我一開始見到黑警話示威者打車我都好詫異
但check返原來係呢單野

放火都話係燒垃圾丶做路障阻止黑警包抄，無任何市民有損失
但打車真係過左

唔係指責，件事已經做咗
但希望以後大家都保持冷靜
諗清楚自己每個action對成個活動有乜幫助
記清楚我地目標係五大訴求
所有武力對凖政權，而唔係人民鬥人民

日本人個性格係咁 太認真，亦都唔容許人唔認真
所以見到有人吃喝玩樂我都冇出聲，因為唔知佢地會唔人會都有一齊發夢
每個人點都有佢減壓方式

打輸仗嘛, 唔係畜意賣國

不分化 不指責 不割蓆

唔太同情況
香港係有外敵入侵
每日都比人侵略緊
無可能一沉不起

有意思
呢度圍內一味撥火好易走火入魔

「民意逆轉」都變咗禁忌詞
一講就當三毛
咁仲可以點？
有人仲話唔使理民意
唔使民意，做文宣把鬼呀？

圍佢就算啦
打車下次要小心冷靜啲

特別醒果個依家係監獄入面等緊我地用勝利去迎接佢

對上次雨革魚革之後沉果4年
真係咁有信心？

睇片個刺客真係有練過
同任達華嗰個比真係爭好遠

不割蓆

但我地情況唔同
我地拮死林奠，甚至維尼都無用

7.27 元朗反黑遊行
（和平示威 但對方郁我哋係必須還手）
（朝早11點 元朗西鐵集合）

7.28 上環追究開槍大遊行
（7.21 當晚無預警開槍 開咗最少36槍）
（仲有一位前線係醫院危殆中）
（香港人 你唔出黎 你好唔好意思？）

推 時刻律己以嚴 但待自己人要寬

日本國粹

呢幾日開始多左post 用發悔氣嘅標題引人入post
依家大家嘅精神壓力咁大我覺得咁樣好打擊大家士氣

想光復元朗又俾主線派話當上環義士係condom
想打主線又俾人話當元朗手足係condom
結果無論去邊都會有一邊俾人話當人係condom
大佬咁樣真係逼死自己逼死人

其實大家更應該好好運用博奕理論

條路仲好長 不分化不割蓆 我地一齊行落去

不分化 不割蓆 不篤灰
大家都是同路人
萬一輸左，肯定大規模被清算
入面受緊苦既手足亦隨時被送返大陸

推到置頂！

紅字就係依家連登既風氣
連自己都變成咁
唔好分化大家目標一致 只係行既路唔同
最尾都會行番埋一齊

不分化！

Pimp

留名

今日d group一收到墳張相即刻好多道德撚 出嚟

時代革命

不割蓆 不分化

堅持不分化 不割席 不篤灰
各自爬山 只要大家目標一致
香港始終都係我地香港人！

我地需要每個人堅持落去，長期抗爭

推！

光復香港 時代革命

［整合] 7.21上環開槍清場 有片有圖！

五大訴求
1. 全面撤回送中條例
2. 撤銷6.12暴動定性
3. 釋放被捕義士並承諾永不追究
4. 成立獨立調查委員會，追究黑警濫用暴力，徹查警黑勾結7.21元朗恐襲
5. 全面實行雙普選

Pish

必讀！

請大家一定要記得！！！！
１。全面撤回逃犯條例
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查官警黑勾結元朗站暴打站內市民
6 。721上環對示威者開36槍 義士被狗開槍擊中

光復香港 時代革命

Push
兄弟啊

有時間睇睇
青春殘酷物語：日本的學運年代

可惜人地唔洗再社運
雖然仲好多社會問題

好文一推
五大訴求一直係心中
光復元朗絕對唔係失焦 係必要之事

給絕望的你:運動將會成功，剩下的是耐性和時間，一齊見證新民主香港。

簡單而言就係不篤魁 不割蓆 不分化

光復香港 時代革命

但我有個問題，前排好多人講到話會失民心、民意逆轉
71之後到依家好啦，唔知係好彩定點，結果冇大逆轉。
到呢刻，好多人又開始話民意唔重要、唔使咁介意民意，甚至有人話燒村民意都唔會逆轉。
無可否認香港人已經嬲到連和理非都變內心勇武派，但係咪代表佢地以後都可以接受到所有程度嘅勇武？
我地一直用衝擊後嘅民意去prove勇武嘅程度可以去到幾盡，但當有一日好似日本咁民意真係逆轉嘅時候已經太遲。

所以我問題係，到底民意條線喺邊個位？又或者有冇呢條線？
到底點平衡民眾真底線同勇武行動，我諗唔到答案

今次係長期作戰，攰就休息。200萬人分3更岀來，每次都有70萬人，請相信隊友。

推 警世

講得好啊巴打

不要教條主義
不分化 不割席
光復香港 時代革命

呢刻開始
相信同路人
繼續保持兄弟爬山
不割蓆、不分化
我地無輸既本錢
一輸我地下場會好慘

元朗派同上環派要盡快各有各做

啱，有人提醒你自己逼得自己太緊時，不妨放低一兩日，搵屋企人食個飯甚至下廚煮餐飯、搵朋友出街逛下吹水飲野睇戲，唔好鑽牛角尖

推，大家有時真係要試吓放下身段去吸納更多人加入呢場革命。
例如面對中立要用淺黃口吻說服、面對淺藍就要用中立口吻說服、面對深藍就要用淺藍口吻說服。元朗呢場恐襲唔捱得幾耐，過兩日啲人又開始會唔出聲，我地要把握時機收割更多外人加入我地。

我明白好多自己友會覺得一定要搞鳩元朗，但呢場運動嘅目的係咩？係為戰友報仇定爭取五大訴求？唔好話咩唔搞掂元朗就冇人會出嚟抗爭，我自己就係元朗人，我一直都全副心機投入呢場運動，即使有黑社會都唔會阻止到我之後出嚟。要顧大局啊各位，統一戰線，盡可能令更多人加入先係我哋要做嘅事。

要抗爭，連點做人都要學埋

想贏，就要團結，唔可以割蓆

想贏，就要互相尊重，互相提點，而唔係互相指責

想贏，就要和理非非同勇武一齊合作，唔可以各自只覺得自己個套係絕對正確

抗爭係咁，做人何嘗唔係咁

勇武行動要定下原則
例如
對準政權及其走狗
不傷無關人士
克制嘅武力
之類

呢樣可以證明到香港示威者，不是暴徒

明白

最重要係大家不割蓆，不分化，相信好重要，相信先可以團結，同埋就係一個都不能少

今日中午 何妖 老豆老母舊石 俾人post 上網.
我有識幾位有支持運動既朋友就話:[d 後生太激進,和平]

我心諗 咩撚證據都無就話係示威者做
我唔係話無可能.但點解唔諗係假,P 圖,被屈

上環個晚開左36槍36槍!! 係~係橡膠彈,但都爆晒缸!!!

727好和平地遊行，主題力插警黑勾結導致大量無辜市民受傷。728返上環先真正開波，被警佬打傷同因為黑社會互毆而受傷係兩種完全唔同嘅效果，我哋要嘅係前者。

//特別醒果個依家係監獄入面等緊我地用勝利去迎接佢//
大家一齊繼續努力 不割蓆 不譴責 不篤灰

推，精品

讀歷史嘅重要性

元朗一定要去！！！政府就係要用黑社會震撼你地

唔出正正先係佢最想 元朗冇人去一次 之後既運動士氣大減

人多去用和理非 用黑官勾結做主題！！！！！！ 話比佢地知 我地唔驚！！！！！！！！！！！！ 之後先有得打

如果你今次唔去，都實會有人去，但人數一少就on99 成個運動收皮！

上環無示警開36槍
中聯辦的存在違反基本法22條

光復元朗要解決民鬥民，唔駛畀條命老黑嘅方法，就係圍18鄉委會

講得咁深做乜撚嘢

即係割撚咗囉

推比更多人睇到！ 保持團結！

高汁post要推

真心覺得有時玩下膠都要俾人屌既係過火左
本身有 登 呢個字既討論區不嬲都係有玩膠既文化
同埋玩膠9up係可以減壓同增強士氣
唔係話主線唔重要
但係連玩下膠都唔得既高壓環境未必個個接受到

一條弦太緊會斷，對自我要求太高好危險，有時真係要令自己輕鬆吓，會少好多輕生意念

集中五大訴求
光復香港 時代革命
不分化 不割蓆

推爆佢

而家係個唔錯嘅時機，比壓力中聯辦，要求佢地減少干預，至少都回到97-03年水平。

有咩重要得過keep住士氣、一個都不能少、分工合作？
不分化，互相尊重係基本嘢，大家都係為香港好

推推推

pish

高質 搵日整本黎睇下先

support

推呀！屌你地老母！

要連結群眾 推

義士要減壓

推！

光復香港

So far覺得香港人真係摸熟咗香港嘅社運模式
喺集體意識下，好多過份脫離大隊或者走錯方法都有人會帶返返嚟
依家只要保持有一定理性嘅人參與就大致上冇咩大問題

We connect

推上去

啱
香港人好實際，同埋能夠實際判斷形勢
日本人我覺得太沉溺於抽象嘅嘢
係香港，太抽象嘅嘢，冇人會take it serious
抗爭都要苦行/自我修煉？
運多兩次物資，整多兩篇poster/文宣好過啦

強推警世文

姐係除咗前線勇武，我地和理非都要好好利用文宣組資源去宣傳呀

其實有個問題都幾明顯

除咗開始有批鬥聲之外
就係個個都想做「大台」

好多人好多意見 成日急於想人會buy自己/聽佢講
就用好多假標題引人入去

或者週圍貼link叫人入去幫佢推post

就算過咗成個鐘都係得百零個正皮
佢仍然好堅持想人buy佢個套

咁樣除咗會造成資訊混亂 亦都係批鬥聲出現嘅主因

有輕輕了解過日本點解幾乎零社運，係因為同路人互相指責，我覺得人多就一定多意見，但死守自己個套互而屌人真係未打仗先分割

推，停止內部對立

推，亦唔好被尋日嘅所謂好消息沖昏頭腦

其實雨革未一樣係咁死
點解有今日係政權夠荒謬
日本政府正正常常做返正常野
未冇機會再生

推！ 唔好分化！

請大家推上環義士情況，元朗鄉黑文宣post
中共用鄉黑警搞恐怖襲擊、
上環黑警開槍諗住殺義士
文宣要做足
重申五大訴求
連儂牆、傳單，放映會
宣傳727，召集民防隊

WE CONNECT

幫推

集中5大訴求
1.撤回逃犯條例，永不重提
2.撤銷612暴動定性
3.撤銷示威者控罪並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

光復香港，時代革命

呢個po值得推

光復香港 時代革命

不分化不割蓆

對

[知己知彼]進入三毛思考領域，請連仔幫手

幫手推上熱門

五大訴求係唔夠架！！起碼七大訴求！！！忘記咗監控燈柱？！

推 個概念好重要

有用post

講得幾岩

我無嘢講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件

民心好緊要

以史為鑑

必推
完全講中依一刻個時勢
香港人 共勉之

共慘黨當年上到位就係靠民心。
現代用語即係公共關係，唔係點會昆到民眾幫手ＫＯ國民黨？

值得再睇

講得好

好文 推

[721]有手足頭部中槍危殆 吐血不止

726 727 728 84 行動整合

告石鏡全「煽惑暴動罪」

［727元朗］我係勇武，我有野想講

義士宣言：不排除成立臨時立法會

大穫到咁無外國人知? 我要將７２１上環最恐怖１分鐘半片段流出到國際 !!!!

蘋果A2: 7.21遊行後爆衝突 千警上環亂彈清場

［整合] 7.21上環開槍清場 有片有圖！

721 開槍時間與影片整理

記住

推 篇文寫得幾中 首頁睇下啦

Push
用岩態度先可有長期運動

同埋日本學運會殺害同路人

推
大家要有長期抗爭嘅心理準備
就唔好將自己困喺「仲未成功唔可以開心」嘅想法入面

又要提一次

當你將武力升級，就要預左會有人唔認同而離開
今次我地既升級引致 越來越少人參與係事實

支持

要推

推上去俾更多人睇到

重要，mark

光復香港 時代革命 義士不是condom 勿忘 721

Testing

不分化 不割席 不篤灰
兄弟爬山
大家都要加油
5大訴求缺一不可
互相提點
唔好失焦

警世

Important

人地民主法制社會

不分化 不割席 不篤灰

呢個字係要推
最憎就係批鬥

講得好岩 泛民左膠食撚屎啦

真心推！團結！一齊贏！

特別醒果個依家係監獄入面等緊我地用勝利去迎接佢

大家唔好再互屌啦好冇

克己變黑己

727 元朗

唔好有教條主義
要相信各位手足
相信真香港人

其實開始有人互屌
琴日何妖老母墳已經有人屌點解冇人理上環
成日屌人叫人醒啦，話我地當義士烈士係condom
呢d說話都好消極，同日本一樣唔俾手足有一絲嘅輕同快樂
我同意要重視上環，但上環單野我地無力感太大，元朗相對下我地有返d自主權，所以d人傾向搞感何妖先
所以真係唔好再屌我地話當義士係condom，唔好互屌住

不要說:醒下啦
試着說: 返嚟啦，一齊做正經野！

我返嚟啦，你呢？

政治抗爭一定係長期戰，所以各位手足留有用之駒，唔好送頭。
本po有一點係講到社運轉化到去其他範疇，其實都直得思考吓，例如手足有心去投身關注社會問題嘅行業，做到界別嘅代表，發聲嘅效果同關注度一定提高，可能會比而家嘅方法較令中間派接受.
可能講到1999，各巴絲請見諒～
光復香港！時代革命！

佢地唔係唔需要社運
係無論左右翼已經搞唔起社運

留意日本民運係反美親共
失敗係應該

有用 推

近排呢幾日都係咁啦
成日喺唔係抗爭post入邊叫人專注返遊行/做嘢分輕重/冇時間理其他嘢

見到呢啲說話真係見一次屌一次
其實上得連登都知道香港而家緊發生咩事
但係咪除咗抗爭遊行嘅嘢之外就唔可以討論/關心？

抗爭之餘都要俾人有喘息、思考嘅空間
否則成個行動只會一蹶不振

我願意成為冷氣心理軍事

同意

重點係唔好批准其他同路人付出幾多
同埋唔好使用暴力 令輿論轉向
TBH 拆墳係心涼 但我地已經踩緊界
希望大家727要站係道德高地

我唔想行日本條舊路

不分愈不割蓆

多點鼓勵少點批評
真心有用

推
不分化！

[超詳盡整合] 721一覽，多圖多片，大家請入

其實你見伯伯絕食咁多日都冇人理就知啦

抗爭，最緊要係愛同人情味，對同路人同世界媒體仲有各方輿論都係。

要識放識收先得

你地咪係
明明有出去遊行
返下工睇場戲都比你地批鬥
乜平行時空 屌鳩你離地
只要邊個無出黎比人打 無食過彈
就唔係同路人

所以今次運動重點係不割不篤

謝分享, 非常之好既文章

的確要對同路人寬容d

返送中的勇武者，請細讀這文章，亦請三思

不失焦！

注重民意！

講得好...所以幫推

雖然係好文
但係我地情況唔同
日本失敗源於佢地爭取既野同市民冇共鳴
我地做既野 不論拆墳定光復 都係有民意基礎 而唔係單純自我感覺良好
我地今日呢個時代 可以利用網絡平台做大規模深入討論 可以不斷修正更正路線
最適合既做法就係 be water各自爬山
去中心化 令每個人獨自批判
我地既抗爭比歷史記載既都要進步

（瞄準政權）上環黑警36槍企圖殺害抗爭者 中共策劃元朗恐襲

所有嘢都係中共係背後策劃
如果呢個政權係仆街係十惡不赦
咁擁護佢嘅黑警 黑社會都一樣咁仆街
咁十惡不赦 但唔好浪費咁多時間係呢
班卒仔到
主力打大佬 瞄準返中共 唔好out focus唔係就真係對唔住咁多位被呢個政權殺害嘅戰友

義士宣言：不排除成立臨時立法會

[長文] 因時代周刊直指港府失去管治香港能力嘅分析

支持前線所有決定

民情，輿論，選票，呢啲唔洗我哋去諗，點去收拾所謂嘅殘局，就交比啲政治人物去煩啦

我哋要做嘅係我哋認為啱嘅事

「人民不應該害怕他們的政府，政府應該害怕它的人民。」（People should not be afraid of their governments. Governments should be afraid of their people.）

五大訴求，勿忘初衷遍地開花，不撤不散打倒軍權，反對國家恐怖主義光復香港，時代革命

—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

定性721黑警上環血腥鎮壓，元朗黑社會恐怖襲擊，警黑合作散播中國國家恐怖主義:

警察戰線:

警察冇預警下開槍射36發橡膠彈，有人爆頭，警察已無視通例，已失去合法性
警察放任黑社會打市民，完全冇制止，並假指無發現武器收隊，傳媒發現雙方實有公開溝通
警察公然無視電話求助，元朗警署落閘，違反警隊職責

黑社會戰線:

拉攏任何政治冷感市民，有錢人，元朗問題非個別事件，收錢恐襲任何區都會發生，任何人都有機會中招
俾藍絲睇到佢地支持何君堯即係支持黑社會打人斬人，令藍絲同何君堯反面

國際戰線:
向外國抗議中國政府散播國家恐怖主義
向外媒及各國投訴香港警察包庇黑社會合作各自無差別打人，違反通例無預警開槍，已失去合法性
港鐵作為國際地鐵聯盟之一公然妄顧市民安危強逼市民離開車廂被打
黑社會涉嫌在元朗發動恐襲襲擊，主腦直指中共政府

自發治安戰線:

港鐵戰線:
全面係所有車站招貼: 元朗站逼市民落車被打，妄顧安危
一定要令每個站每個角落都見到
全面不合作運動，再加宣傳市民全面罷坐港鐵

其他紀律部隊戰線:
拉攏非警察的紀律部隊，要求表態，為違反紀律部隊職責的警察投訴

哩個要推

就算提醒，都唔好用標題黨、指罵方式，有機會令一班冇咁投入嘅同路人生起想抽離嘅感覺

與其同警察硬踫，不如一直遊行，令警察疲於奔命。無人想見到義士受傷，反擊係必要同無可選擇既情況下先做！

我地唔係暴徒！

光復香港，時代革命！

五大訴求!
光復香港 時代革命!

其實又多得班黑社會亂打人

香港人憎黑社會憎到痴線

中撚哂，而家話727要入去燒村拆祠堂果班

出面大把睇通睇透既巴打已經出左聲呢個係伏黎
無論打贏定打輸班牛屎佬都好，最後贏家都係林奠
何妖呢d擺明係負責吸仇恨引你入局
繼續俾仇恨衝昏左頭惱就俾人反cup架喇

巨量屌人打飛機post
好老實講你哋唔出post呢啲飛機都係打一日半日
大家都會自動自覺集中討論重要事情
希望大家唔好想屌人
個幾月以嚟已經心力交瘁
難得兩件普天同慶嘅事發生
開心調劑一下都好合理

一齊走落去
共勉！

即係要保持住不割蓆 不分化
be water, 要團結各方勢力， 連登+議員+小市民+公會+有行動力號招力既組織

仲有不時提醒自己既訴求

Push!
無人特別醒，又或啱哂，努力平衡

Agger

唔該同想入元朗開大片果班講
一來老黑唔係主要目標,佢地係打手,係政府外判商
二來入去主動開拖完全解決唔到問題,搞村直頭化身埋真.暴徒,而且你地覺得你地想還拖既目標會日光日白企係度同你地開拖?
行要做,守OK,攻不了
講到比人話係5毛,高登到連登都係第一次

所以兄弟爬山呢句就係將互相包容體諒放入運動度

好文幫推

日本文化一向都有份執著

香港人對於執著一向唔高 所以先可以學呢樣 抄嗰樣
所以我唔太擔心

岩

不分化，不割席，不篤灰

值得一睇

推！！！
另外太大壓力既手足都要休息下，娛樂下
長期戰爭黎，對自己唔好太過嚴苛

727 和理優 不入村 不開波 會還拖

帶齊裝備 齊上齊落！

請大家宣傳 ！

行動必須謹慎
請以大局為重
用破壞去宣洩憤怒 係呢一刻絕不理智

推

【727】唔好再討論和理非定勇武抗爭

兄弟

推，近排開始互相指責

以前皇后碼頭 菜園村 左膠帶頭咪一鳩樣
而家左膠失勢，香港人先有得做

推！呢個時候唔好輸自己，邊邊真係有錯都好，一齊補鑊。我哋好難柒得過特衰政府嘅！

左膠失勢+黃毓民/陳雲失勢

不分化 不割席

大家一定要明
呢次運動既目標唔係短期就可以達成
中間呢段時間點樣調適心態 唔跌入急躁冒進 對大家都係考驗
係好難過 但過左呢個關口 冇人再可以令我地屈服
到時be water就會水滴石穿!!!!!

已經有啲人係咁
尋日笑下個山墳咪當鼓勵士氣
已經講好左笑到八點，都仲係好多人衝出黎話唔好失焦屌人忘記義士
有野笑都唔俾笑只係掃緊人興，唔係幸災樂禍下就代表當義士condom

連登巴絲要警惕呀！

長期抗爭!

PUSH, 近日跳樓的義士, 好多都burnt out了
壓力大就離開下, 路還長, 要齊上齊落呀

推
各自爬山, 不分化不割蓆.

推 要警惕自己

唔小心負皮左

btw 講得咁，我都明白大家都好想快啲有成果，但依樣野真係要耐性，睇時機要岩

推
覺得得攰，可以睇下呢d書，汲取養份

唔係「道德L」唔比乜乜柒柒 而係要因時制宜

「過度強調「苦行」，社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂」

明白了 唔多唔少都有咁嘅情況

Yes 議題 / 目標要一步一步去，唔可以期望一劍封喉

大家小心
開始有三毛想搧動義士搞無差別攻擊

到時真係搞到同班白衫佬打立場姐姐打大肚婆一樣
班友係想幫政府繼續激化民鬥民策略
記住，獨立思考
唔好俾人帶風向

大家都應該睇下呢個POST

警世文，警世書

好多謝有人提醒，其實我一直好擔心大家走緊一條錯嘅路。真心講，比起14年大部份支持者同抗爭者都進步咗好多，但仲有好多係第一次參與，亦有好多其實唔係支持示威者，只係唔鍾意政府手法嘅人，呢部分人好容易被風向同情緒影響，如果成場運動太影響人或者太多情緒喺入面，好容易令佢哋反感。當然我哋唔係要討好任何人，但無可否認再贏係要得到大部分人支持，而且係要長久支持

好文當推

好文要推
依家好似慢慢又走入左死胡同
大家放鬆少少休息下先可以打長期戰嘛

重申五大訴求 追究黑警濫權

日本人抗爭算把啦

香港

啱啱何妖老母個墳都俾人起埋
唔理佢地黑吃黑既問題
搞得好, 起碼可以收割元朗屯門天水圍D人
對武勇果邊黎講可能唔啱聽
但727玩個"守護元屯天居民"和平大集會
FULL GEAR, 唔主動攻擊, 唔入圍村
拉個橫額寫住:
西環契仔何君堯鈎結警察放任黑社會打平民
將個焦點射向西環
記得唔好直接講,
要俾人聯想到呢單野係西環點契仔幫林奠搞出黎
咁樣對之後既示威應該可以再有多D野玩
盡D既, 玩埋派氣球
盡量做到以前警察應該要俾平民既感覺
類似咩鐵漢柔情呀果類
可能唔啱聽
但係何妖老母呢單野未知係人係鬼
我地要記得不忘初衷
BE WATER 對家有GEAR, 我地有腦
有陣時要硬碰硬, 有陣時要撚狗
祝大家一切順利平安

好文推推! 要長期抗爭, 就互相勉勵化為動力繼續落去, 咁先維持得好
如果太多負面情緒同指責, 只會容易爆煲搞散哂

發人深省，推

參存

不能不推！

社運人士無論是自己或同路人的要求太高，也不讓人抗爭容下一點輕鬆，不容忍抗爭者可以有一絲快樂．如此思考方法，讓日本社運走入互相批鬥，失去了主流社會支持的死胡同．

香港就係咁

民主成功嘅前題係大家繼續有危機感mon住個政府，唔係唸住有普選就做番港豬呀

有手足係監獄入面等緊我地用勝利去迎接佢地架！！！

高汁，推上去！大家一定要睇！

比起2014年 今次有更多香港人團結一致
和理非做文宣 物資組
勇武係前線
唔同行業都各有各做法撐場

黎緊去元朗
希望大家平安無事

🎆光復香港🎆時代革命🎆爭取五大訴求🎆
📢1. 全面撤回送中條例
📢2. 撤銷6.12暴動定性
📢3. 釋放被捕義士並承諾永不追究
📢4. 全面實行雙普選
📢5. 成立獨立調查委員會，追究黑警濫用暴力，徹查警黑勾結7.21元朗恐襲

[721]有手足頭部中槍危殆 吐血不止

大穫到咁無外國人知? 我要將７２１上環最恐怖１分鐘半片段流出到國際 !!!!

蘋果A2: 7.21遊行後爆衝突 千警上環亂彈清場

［整合] 7.21上環開槍清場 有片有圖！

1. 有義士腳部中槍

2. 有記者直接被催淚彈打中

西上環事件整合 求更多新聞同義士消息 推上去 (2)

所以希望大家幫手
1. 了解並更新上述受傷人士最新狀況
2. 找出更多未知義士受傷的資訊及片段
3. 廣傳讓更多人關注上環事發經過及受傷

☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻☻
🥳7.24 港鐵不合作運動 時間:上午七時半

🥳7.25 休息一天 (有待更新)

🥳7.26 機場集會 時間: 下午一時至下午十一時五十九分*不反對通知書申請中*

🥳7.27 光復元朗 時間: 下午四時
😎建議遊行提早於😎上午十時至中午十二時期間開始😎以確保安全😎

🥳7.28 追究上環開槍責任
堅持五大訴求 拒絕警黑勾結
集合時間：下午三點（三點半起步）
集合地點：遮打花園
遊行終點：中山紀念公園（最接近開槍地點的大型公眾空間）
服飾：黑衫、頭盔、口罩（以示對警方濫暴不滿）
形式：和平理性．優雅自衛
遊行結束後請一同護送新界西戰友歸家
*將於星期三通知所謂警方

🥳8.04 將軍澳反送中大遊行channel

請各位努力推po以提出遊行時間修訂
已取消或延期:

兩條戰線同樣重要 但係請各位心水清
任何一方都不能忽視 以防誤中港共圈套
亦避免被各方妖孽分散注意力 必須將火力對準政權
政府務必回應五大訴求

簽咗都要🙏廣傳🙏快夠數💪唔好話冇用就唔做，唔理效果有咩都必撐，團結是力量💪
🎊 On July 21, 2019：

🖕🖕🖕見指中聯辦😡😡勾結香港黑社會😡😡策劃元朗恐怖襲擊聯署🖕🖕🖕
🎊 On July 23, 2019：

🧐🧐【元朗黑夜連登獨立調查委員會】🧐🧐
🎊 On July 23, 2019：

😡😡投訴李漢民有違法公職人員行為失當😡😡
🎊 On July 23, 2019：
Email : csbcomp@csb.gov.hk
🙏🙏所有香港大學學生、舊生以及職員參與聯署，要求香港大學校長張翔履行社會使命。🙏🙏
🤭我唔捨得何君堯去美國🤭
🥳大家快聯署留底佢全家🥳
🎊 On July 21, 2019：

🥰🤩[遍地攬炒] 一人一信幫何君堯律師世世代代享受大灣區榮耀🥰🤩😁內含教學😁

😡😡😡😡😡😡😡😡😡😡
銀行商店拉閘「靜過十號波」
指揮官拍膊與黑幫論形勢
大狀：必須獨立調查
警遲到場：睇唔到錶
999無人聽 市民向消防求救
「飛天南」蘇醒 稱被打無傷痕
林鄭重國徽輕視港人安危
記者叫特首「講返句人話」
王志民自誇中聯辦巍然不動
建制派反指示威者「挑機」
總商會轉軚促撤法：失職官員須問責
何君堯飯局 惡煞食飽打人
百人毀議辦 轟何勾結黑幫
被指撬閘 元朗區會副主席辯稱勸交
賴上環清場 盧偉聰：調配人手需時
元朗黑夜 還原白色恐襲8小時
休班紀律部隊自發趕到救人
搵仔媽媽︰警無資格𢭃人工
少年痛哭元朗沉淪
眾志成員遇襲傷頭
林卓廷轟建制無恥
青年護花慘遭狂鞭
柳俊江義載變血人
居民攜衫救人被毆
三區讓路 7.27「光復元朗」
巿民港鐵內受傷可索償
遇襲記者︰好似屍殺列車
不滿警黑合作 民政局職員疑罷工
國際將香港新疆相提並論
台灣不再信一國兩制謊言
警再開槍射頭 示威者重創
記者遭速龍舉槍棍指嚇
濃煙下槍聲四起 示威者變活靶
警不作為 黑幫肆虐元、屯、荃 變死城

好文一推，我無野講

推。 好有用

所以一直都覺得運動一開始已經提出「兄弟爬山，各自努力」呢個思想真係好有遠見

好文要推

推 大家真係反思一下同唔好鑽牛角尖 真係要不割蓆，不分化，直接傷害到市民既事真係大忌黎

每個地方既民族性，社會情況都唔同
過份勇武，過份和理非 都會令運動滅亡

推！好文
希望各巴絲義士睇下，諗下。
大家一齊努力，各自爬山，山頂見。

今次全因大家Be Water、不分化、不割蓆、堅持五大訴求！

好文

此終唔可以用自己個套強加落人地到
所以不分化

日本民運係蘇俄KGB背後搞的, 正如1967年暴動中共搞一樣
同我地依加的情況唔同

我地同主流民主政黨有意見不合, 但唔會亂咁鬧喎。

依家部份前線都有呢個問題

光復香港，時代革命！

—————————————— 九大訴求 ——————————————
一、徹底撤回修例
二、收回暴動定義
三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪
四、徹底追究警隊濫權情況
五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選
六、永不落實「社會信用評分系統」
七、移除全港「多功能智慧燈柱」
八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤
九、721上環對示威者開36槍 義士被狗開槍擊中

支持獨立書店

一定要推 對同路人不指責的重要性 善意提醒就好

//再次聲明，提醒可以
但指責就不必了，唔好以為自己係特別醒果個
特別醒果個依家係監獄入面等緊我地用勝利去迎接佢//

好文一定要推下

以前周庭上深入星期五個嘉賓定主持都講過下

錯既唔係行動，而係文宣做唔夠

我愛連登, 好多人都真係好清醒出黎提醒大家好多野

PUSH!

要緊記過往教訓 不再重蹈覆轍

其實琴日發生咁多好事
氣氛放鬆左一齊笑下冇壞
識歸位就okay

五大訴求

割席正on9

光復香港
時代革命

必睇前導發言

森美教你應付滿口歪理嘅人

１。全面撤回逃犯條例
２。撤銷暴動定性
３。釋放被捕義士並承諾永不追究
４。全面實行雙普選
５。成立獨立調查委員會追究黑警責任＋徹查警黑勾結元朗站暴打站內市民
6 。721上環對示威者開36槍 義士被狗開槍擊中 下落不明
要求公佈義士下落

光復香港 時代革命

我地唔可以犯同樣既錯，當前線衝上去既同時要用文宣，爭取和理非既支持，既然政治就係那渣，咁我地都唔可以輸俾佢地。同埋大家坐埋同一隻船，試下多聆聽同路人意見，唔好人地一講就屌，我地自己都要無時無刻反思。大家加油，香港加油。

其實對自己友真係多點包容冇壞
明知大家都係想件事好

.

行到呢步。我地要開始進化。
準備打長期戰。

當年共慘黨識伸隻手入區會，立法會。
點解我地唔咁做？
要同出面咁多人黨派協調下，一定有計。

727 和理優
不入村 不開波
對家郁手會還拖

[文宣圖集] 727 光 復 元 朗 !!!! 唔好再搞錯728 !!!!!!

Internet既出現其實改變左好多野

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#立即實行雙普選

光復香港 時代革命

警世文
光復香港 時代革命

推啊
光復香港 時代革命

推
光復香港 時代革命

PATLABOR 火之7日間 就係講民運開始了但一定會分裂而消退

值得反思

即係唔好咁左膠囉

比起以往 連登仔好忍得口

唔想衰就推

提醒可以
但指責就不必了

別忘了無日無之既社畜文化，以及各種各界不同級別的欺凌
日本去旅遊是好，生活的話都是麻麻。
台灣亦唔會好好多就是。

日本都叫有得選國會，國民要改變現況係可以好簡單，但日本全國上下國情係求不變，萬年自民黨就形成左。所以佢地攪社運攪政治上改變係無必要性。同註定人數少。

都係，各處鄉村各處例

呢篇真係要推

不分化 不割席 不篤灰 可進可退

集中五大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

7.27 支持元朗居民,反黑鄉
Be Water

推比多D人睇到！

一直都好想講呢點。

因為走向了暴力路線，選擇了暴力文化，無論是對內還是對外的暴力，於是，日本可謂白白葬送了整整兩代的革命青年。

然後社會運動近乎永不翻身，這於整個亞洲公民社會而言，是錐心之痛。

推 時刻要提醒自己抗爭唔係請客食飯 只注重道德光環只會一事無成

光復香港 時代革命

推呀

勁推

推

集中五大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

7.27 支持元朗居民,反黑鄉

兄弟爬山 各自努力 齊上齊落
不分化 不篤灰 不割蓆 不譴責 不撤不散
提防三毛 五毛

要不斷自我反省

光復香港時代革命

推比更多人睇到
光復香港 時代革命

#撤回逃犯條例
#撤回暴動定性
#撤銷所有抗爭者控罪
#追究警隊濫暴
#追究警黑勾結
#立即實行雙普選

光復香港 時代革命 林奠贖罪

再推
光復香港 時代革命

繼續推
光復香港 時代革命

要多d人睇到
光復香港 時代革命

提醒大家 推

不割𥱊不分化 緊記槍口一致對外 呢篇文時刻提醒大家

再push

推，但可以有懶人總結就更好

反而我覺得留多D 係機場,作用仲大過個個星期就去同差佬9衝

推
呢兩日多咗人指罵 有相同感覺

香港人加油！
堅持我地既信念
只做岩既事
Do the right things

PUSH

再推 警世文
對準政權